[突發] 越南多地爆排華流血衝突 支那媒體不作報導

越南胡志明市、芽莊、河內、峴港等地，10日爆發反華示威，民眾抗議在當地建立「新經濟特區」，擔心遭到中國投資者「宰割」，據報，各地發起的遊行示威，部分地方更演變成流血衝突。

6月11日，據中共駐越南大使館網站消息，6月10日，越南胡志明市、芽庄、河內、峴港等地發生遊行示威，示威者反對近期越南國會擬審議的《關於雲屯、北雲峰、富國特別行政經濟單位法》(草案)部分內容。

據港媒報導，上述越南國會擬審議草案，明確越南政府打算在國內設立3個經濟特區，容許外商租借土地長達99年。但當地民眾擔心經濟特區，將會被中國企業控制，因此在各地發起示威，部分地方更演變成流血衝突。

4年前的5月份，越南多個城市也曾爆發多日遊行示威活動，抗議中國中海油在南海的鑽探行動。

這場抗議活動後來更演變成暴動，部分中國商家和台商企業被砸，甚至遭到縱火。多家媒體報導，有20多人死亡，其中16名為華人。對於在排華暴動中中資企業的損失和死傷人數，大陸媒體統一口徑，不作具體報導。

華人紛紛離開越南回國避禍，機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。

事發後，一條題為「全世界都知道，只有中國不知道」的博文，在微博平台上受到廣泛傳播。這條微博寫道：越南排華，各國都在爭相報導，國內卻依然是國泰民安，媒體頭條還是禮軍隊終於有了女兵！和當年印尼排華如出一轍。

當時大陸民眾紛紛抨擊中共：「越南排華，泰國軍人殺害中國船員，菲律賓事件沒見你們打過去。拿着人民的錢去買的武器，先進的科技成果，卻用來對待民眾。」

有20多人死亡，其中16名為華人

CCTVB
GO GO GO

大陸媒體統一口徑，不作具體報導。

起來，不愿做奴隸的人們

人哋分唔到 所以你就自貶身價做支那人？

咩人都好 去人地方炒野推高物價 比人排係正常

大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。

呢D咪中國人，哈哈

機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。

燒炮仗未

雖遠必豬？

戰戰戰... 戰狼呢 去撚咗邊

中國護照？

趁火打劫
蚹蛤蟈蜻

賺錢送機票俾金仔

發死人財

well done

on9五毛，欖炒明唔明？
只有共慘黨收皮,人類先有將來

我不怕拳頭 因為背後有強大的祖國
我不怕刀劍 因為背後有強大的祖國
我不怕子彈 因為背後有強大的祖國
我不怕導彈 因為背後有強大的祖國
我不怕核彈 因為背後有強大的祖國

屌你老母 有命返到贏國當你贏

劣質蝗國人遍布世界各地，呢班垃圾必須要清洗乾淨！

人唔笑，____

戰狼出未

我又唔會侵略越南，關我鬼事

唔撚洗轉移話題喇，香港有新聞睇仲會去俾人排？ 你都戇撚鳩

人在胡志明市

而家仲唔劏你等幾時

Ching 現況如何？我今個星期日岀發😔😔

ching是吳京

點解未有旅遊警示

越南妹妹好白滑

出警示咪比支那人知道自己柒

反觀香港

特別特別的幸福

刺激經濟，提升GDP

中國人唔知

越南是數一數二有資格反中的國家
歴史因素
看下人地 幾多民族英雄是死於愛好和平的永遠受害者 善良的中國人上

但人地無好像中國咁
不停攞日本舊帳來講

吳京買機票去越南都要食炒價

越南畀支那殖民咗幾耐

啱啦！

越南人快殺晒班支那狗

//華人紛紛離開越南回國避禍，機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。//

吳京救我呀

講死傷人數中国又贏

越南未富先嬌

死左16隻蝗

全世界都知道，只有香港和中國不知道

聽講駐越大使館叫「發生非法集會事件」

厲害了 我的國

會唔會殺得太少?

demand supply

cctvb: wfc

如果人地好像班支那孽種咁
條list肯定仲長過中國

日本中國都係明朝開始先來料
仲要堆倭寇首領根本是支那人自己
(唐朝6xx有少少)

往死裏打

原標題：社評：西方炒作越南示威，中國僅是躺槍者

10日在越南胡志明市、芽莊、河內等地發生非法聚集，反對近期越南國會擬審議的《特別經濟行政區法》（草案），以及計劃中的網絡安全法。西方媒體大量炒作這些示威都是針對中國的，渲染越南社會“抵制中國”的情緒。

越南擬議中的《特別經濟行政區法》包含將該國北中南三個特區裏的土地租賃期限延長至99年的條款，該條款是針對各國投資者的。確有少數越南激進分子鼓噪該法將導致中國人“長期占領越南土地”，這種聲音顯然扭曲了越南政府文件的本意，是在用反華的民族主義開展煽動，挑戰越南現行的政治制度。

中越關系近來保持了總體上的平穩發展，南海爭議受到有效管控，開展全方位合作可謂是當下中越關系的基本面。中國早已是越南第一大貿易夥伴，兩國2017年貿易額高達1213億美元，增長24%。推動中越友好合作是兩黨兩國政府及兩國社會的共同意願。

允許外國企業在特區租用土地99年，這不是越南的首創。泰國等東南亞國家就有這個政策。由於租賃者是企業，而非外國政府，將這個問題往主權上扯完全是上綱上線，當屬少數人搞政治的一種策略。

越南網絡管理的技術能力有限，臉書等西方網站都在越南可以登錄，一些政治異見人士和力量，例如越新黨，得以利用網絡從事政治聯絡和動員。越南政府推動網絡安全法，大概與防範境外勢力的網絡滲透有關。

實際上越南的改革也逐漸進入“深水區”，其維護國內政治秩序面臨了越來越覆雜的形勢。隨著中越對海上爭議的管控日趨有效，中越糾紛已不再是越南的主要挑戰，而利用兩國糾紛攪動越南社會，煽動一些人對越共的不滿，反而可能成為越南政治上的突出隱憂。

打民族主義的旗號來與推行穩健對外路線的政府對著幹，這往往是政治對抗力量的拿手把戲。現在中越交往如此多，兩國社會的利益愈發緊密地聯系在一起，只要沒有政治力量大肆挑撥煽動，越南公眾不可能對中國抱有集體仇視。如今，越南已是中國很熱的旅遊目的地國，越南來華留學生人數在東南亞國家之中也排在前列，兩國發展民間友好正逢其時。

越南的特區法律規定土地可租賃的年限，這是典型的經濟立法問題，即使有不同意見，也可以通過越南法律規定的正當途徑加以探討。但是越南在幾個地方同時針對這一立法細節出現示威，那些示威者真的都是沖著這個他們並不很了解實際內涵的條文去的嗎？這當中會不會有些人醉翁之意不在酒呢？

說到底，中國在此次事件中只是個躺槍者。如果今後越南一些人以違法方式上街打出反華標語，中國也將有不同程度的“躺槍”性質。

不僅如此，越南街頭類似的示威已經快成家常便飯了，而且路數極其老套，不過，這是越南的事情。至於它們在政治上究竟意味著什麼，也需要越南黨和政府做出判斷。相信越南主流社會也會對照世界各國的經驗加以思考。

華人紛紛離開越南回國避禍，機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。
好識做生意

香港廢老，藍絲個腦

攞去餵狗都毒死隻狗

下個星期出發，會唔會出事嫁

額頭貼上

我係香港人

包你冇事

你個名

但拿特區護照, 比越南人搜到護照有五星

唔分屍就有鬼

食人民族果然冇錯

連燈仔不嬲自我感覺良好 等於澳洲佬歧視亞洲人一定針對中國人唔關香港人事

果然血濃於水

第一次一個人旅行去就遇著呢d

我都係下星期同兩個朋友岀發😔😔

當年印尼排華班南亞人將中國人男分屍遊街 女先姦後殺 細路都唔放過 羸國完全置之不理 厲害了 要重演事件了

有冇人喺越南可以講下依家市面狀況如何

多難興邦
你地唔係出面搞風搞雨畀人尋仇國家點強得起呀

香港人收到支那人收唔到既資訊，你都仲要死過去。咁撚叻既話冇人幫到你

暫時未見有，希望冇事啦

往死裡打

雖遠必誅： 自己死返嚟啦你老尾

打去問咗旅遊保險先決定啦

屌 發生咁大件事tvb淨係識報梁天琦坐監

屌垃圾仆街tvb

越南人呀 好有錢㗎
而家越南唔同曬啦 堀起了

印尼排華啲相真係好恐怖

無得厲害了

佢覺得身為支那人為榮

真係生番黎

其實香港撚有廠係越南, 跟本唔會死錯人.

因為日本人將越南從法國手上解放出嚟， 所以越南人真心認同大東亞共榮圈

事實

根本無事, 因為越南國會尋日已經8成幾票ban 咗條bill

source:

越南曾經畀中國殖民一千年左右啦(好似係)

收皮啦五毛狗.

跟本今次越南係排支那. D大中華報紙寫華人ON99者.

呢篇嘢source 係大紀元, what do you expect

吳京呢？

中國有撚殖民過越南咩, 唐明清無次打得嬴越南, 場場都輸到仆街.

五毛狗

我只知你老母係狗生你出黎
吠幾聲黎聽下

大69 就大69
華咩人
人同狗唔撚識分?

越南網絡管理的技術能力有限，臉書等西方網站都在越南可以登錄，一些政治異見人士和力量，例如越新黨，得以利用網絡從事政治聯絡和動員。越南政府推動網絡安全法，大概與防範境外勢力的網絡滲透有關。

笑左

訂左機票下個月

有事到時拎住bno都無用 英國政府幫我收屍

111 BC–40 AD
1st Chinese domination 151年

43–544
2nd Chinese domination 501年

602–938
3rd Chinese domination 336年

1407–1427
4th Chinese domination 20年

source:

越南當BNO 係英國人. 自己睇睇越南簽證入面個國籍碼

班越南人暴動果時鬼理我咩國藉碼

好彩

《戰狼2》唔系中國國內畀人批鬥緊咩

暴乜嘢動? 入面條link 畀埋google translate 你啦

佢都會被批鬥？

戰狼3

屌你老姆，你用錢逼人地做奴隸就真
你知唔知越南、印尼
華人搶佔財富百分比？

拿着人民的錢去買的武器，先進的科技成果，卻用來對待民眾。

人地養軍隊就用黎對外敵，支那用黎打壓人民

越南人GOODJOB

可以炒機票了

我叫越南人起來wor

想支那收皮就應該將義勇軍進行曲翻譯做一帶一路諸國語言，再翻譯埋蒙回藏語，不愿做奴隸的回族、藏族、蒙古族，起來啊

btw 國歌法未立架何?唔好拉鳩我

你叫越南人起黎就用返越南國歌
低9能

據港媒報導，上述越南國會擬審議草案，明確越南政府打算在國內設立3個經濟特區，容許外商租借土地長達99年。

咁熟口面既

有冇相睇

割地比外國,其實反對好正常

迂腐

wiki就咪當source la.

如果係咁, 朝鮮都係中國殖民地啦

佔埋都唔叫殖民地叫乜先大佬？

其實你係唔係on9

贏國真係粒聲都唔出

屌, 有屋企人咁啱去咗玩.

華人紛紛離開越南回國避禍，機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍

支那豬即係支那豬 根本唔識做人
自己國民有事 講緊係有生命危險
都只係掛住賺錢 顯示支那豬全部賤命一條

勇武的連登仔 是但一個都打7班越南猴子啦

排華又贏

人地舒特拉的名單都有德國人救猶太人啦
你們中国日開口埋口話咩有強大嘅祖国嚮背後又咩血濃於水又乜又柒
點知次次有事就唔係食花生就唔熟唔食
對中国人有會心加乘 冇人性

強大既祖國
強大既祖國要你比龐大既錢先會考慮教下你
根本支那人就係最命賤

支那人最無人性

所以求其一個國家開支那波，支那都輸鳩硬

對住越南人唱國歌丫嘛

識人啱啱先係個邊番黎，完全唔知有排華wor

厲害了，我的國

死人個part係真定假，有無source

做咩香港冇報？

盡量唔好去工業區，其他地方暫時安全

其實個示威係咪完左？
我book左機票過幾日去

是「反支」，不是「反華」！

請搞清楚。

旅遊區正正常常無事啦掛？
峴港芽莊呀，擺到明做班大陸人同韓國人生意

唔係點會叫支那人